【動畫】劫匪專吼華人？ 英退休輔警講解原因

【動畫】劫匪專吼華人？
英退休輔警講解原因

倫敦退休輔警、依士靈頓華人協會行政總裁吳呂南向《蘋果》表示，開設餐館和外賣的華人肯定會將營業的現金存放在家中收藏，最大誘因為逃稅撇賬，遂成為歹徒有機可乘的搶劫目標。

「華人通常揸一部靚嘅汽車，靚車自然俾人跟蹤嘅線索之一。」吳解釋，過去歹徒破門而入也是屢見不鮮，而華人被竊後不敢太過張揚，選擇忍氣吞氣，向警方報出一個較小的數目，華人在家中儲藏大量現金的積習至今未有改變。

曾當過輔警的他認為，警方透過閉路電視追查3名疑犯的犯罪證據，又追查到其中一人疑犯在案發不久到兌換店兌換外幣，而外幣的數目與被竊的數目相近，但估計在DNA、指模等種種原因證據不足下，未能在毫無疑點下證明3人曾入屋爆竊，因而要拘留期滿後將各人釋放。

根據第四頻道訪問當地的一名華人表示，在梁杏燕在家被洗劫的時間，即去年1月31日至2月4日期間，當地就發生4宗中國家庭被搶劫的案件。鍾說：「自己家幾乎每年都會被搶劫，他們已經完全不信任和指望警察能幹甚麼了。」

究竟為甚麼罪犯覷準華人家庭作為目標？在英國居住30多年、從事餐飲業的港人木先生向《蘋果》記者表示，歹徒一般會踩線跟蹤華人，而外賣店一般在家中存放大批現金，容易成為歹徒洗劫的目標，洗劫時會翻箱倒籠肆意破壞，一般需要全屋大裝修。他又指，倫敦等大城市報案後警方通常會及時調查，但小鎮警力較薄弱，如果沒有傷人或死人，可能報警後5至6小時才抵達現場。他稱，經營外賣店的華人通常自行安裝閉路電視，但歹徒也會預早將閉路電視截斷或拆走，所以華人只能自求多福。

目前居住倫敦屈福特（Watford）的港人蔡小姐表示，移居英國逾20年，發現近年英國治安都較以往惡劣。蔡小姐稱，歹徒多以中國人或印度人作目標，因為賊人往往覺得這兩個國家的人住所有許多「唔見得光」的錢，即使他們被劫也不會報警。

蔡小姐指，華人被劫的個案不時發現，大部份案件都是發生於治安較差的曼徹斯特，而死者梁杏燕居住的地區治安普通。今年1月，曼徹斯特華埠街坊商會曾發出通告，指蘇格蘭格拉斯哥警方，於當地拘捕多名懷疑保加利亞或羅馬尼亞籍的年輕男子。搜查期間，被捕人士身上持有英國各地多名華裔人士之姓名，地址，電話等個人資料，資料與英國各地華人住所被爆竊，入屋行劫之名單脗合。通告提醒當地華人，小心門戶及個人安全。

《蘋果》記者

上一則
港退休女警英國遇劫疑被打死 疑犯最終逍遙法外

華人逃稅收埋D錢
左膠引入唔少難民
狗咬狗

目前居住倫敦屈福特（Watford）的港人蔡小姐表示
蔡小姐指，華人被劫的個案不時發現，大部份案件都是發生於治安較差的曼徹斯特

港女黎講,佢都幾關心當地時事喎
住倫敦都知道曼市治安差

華人賤種,諗住收現金唔洗報稅又可以食福利

畀人打劫都冇所謂,長遠哂講一定贏